---
aid: 9025
zid: 697665
title: "装备了澳宋武器的东南亚和印度洋邦国能否抗拒欧洲殖民者?"
author: yurikhan
date: 2017-04-26 10:28:35+07:00
lastmod: 2017-08-06 14:21:00+07:00
---

yurikhan 于 2017-4-26 10:28:35 发表了：

印度洋和阿拉伯湾各地，比如马斯喀特苏丹、非洲的桑给巴尔岛什么的。在原位面阿曼就能硬刚葡萄牙了，可以说一度打败过葡萄牙殖民势力。随着元老院南洋式武器的出口和制式武器在战斗中的散佚，打起来会不会更好看？

在古战 or 皇汉区看了一个帖子，讲训练有素具有装备优势的西方人是如何凌虐虽人数众多，但落后一个代差的东南亚土著的。

这些被打败的土著，如果有了南洋武器的加持，会不会提前搞出类似

伊本·沙特带 40 名亲随奇袭利雅得的戏码？

---

c47 于 2017-4-26 10:46:44 发表了：

沙特用米帝的武装不是一样面对也门的穷鬼没办法？

好的装备是战斗的一大助力，但是没有 AI 的时代......堆兵器是不如提高军队战斗力有有效的！

伊本·沙特带 40 名亲随奇袭利雅得.....我认为这是他们自己夸自己，就跟摩西劈开红海一样的，如果利雅得没有伊本的支持者，他这么玩是送菜！

---

赫必隆 于 2017-4-26 10:54:49 发表了：

战术纪律、专业训练、武器保养、可靠后勤，他们哪个也做不到，还不如用刀顺手。

---

cqduoluo 于 2017-4-26 20:55:35 发表了：

只会更悲剧才对，因为这些流出去的武器对欧洲人的帮助肯定更大，欧洲人学到的和能应用都战争中的都会比历史上更强得多。

---

gdragonflyj 于 2017-4-27 09:03:33 发表了：

没有元老院直接背后撑腰，给啥武器都没用。

---

瓦而基里 于 2017-4-27 09:25:04 发表了：

说武装落后国家的别忘了运输大队长常凯申和吴庭艳

---

cc5233 于 2017-4-27 11:52:01 发表了：

没啥大用，有那力气，还不如自己赶紧经营大陆和东南亚

---

yurikhan 于 2017-4-27 19:56:39 发表了：

> gdragonflyj 发表于 2017-4-27 09:03
>
> 没有元老院直接背后撑腰，给啥武器都没用。

好比元老院和葡萄牙如果有翻脸的一天，在世界各地可以搞输出军事顾问嘛。负责中东事务的元老，率领一支精兵，万里援驰阿曼湾，恰似网文中的王玄策

---

Scat 于 2017-4-28 16:13:16 发表了：

有了 ak 枪再无殖民地，不过单发前装滑膛火冒枪能不能取得 ak47 的成果，就不知道了

---

cqduoluo 于 2017-4-28 22:04:30 发表了：

> yurikhan 发表于 2017-4-27 19:56
>
> 好比元老院和葡萄牙如果有翻脸的一天，在世界各地可以搞输出军事顾问嘛。负责中东事务的元老，率领一支精 ...

吃饱撑的，有运力全世界输出军火，还不如直接灭了葡萄牙呢。

---

yurikhan 于 2017-4-28 22:18:34 发表了：

人力资源会有瓶颈

---

yurikhan 于 2017-4-28 22:20:04 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-28 22:04
>
> 吃饱撑的，有运力全世界输出军火，还不如直接灭了葡萄牙呢。

人力资源会有瓶颈

---

cqduoluo 于 2017-4-29 20:02:19 发表了：

> yurikhan 发表于 2017-4-28 22:20
>
> 人力资源会有瓶颈

造军火不一样需要人力。。。

---

Gressxp 于 2017-4-30 00:57:31 发表了：

> Scat 发表于 2017-4-28 16:13
>
> 有了 ak 枪再无殖民地，不过单发前装滑膛火冒枪能不能取得 ak47 的成果，就不知道了 ...

这个也要考虑到有苏联 这个愿意在背后供应子弹后勤的主存在

---

yurikhan 于 2017-4-30 10:13:41 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-29 20:02
>
> 造军火不一样需要人力。。。

不光是人力的数量，至少还要涉及人力资源的投放。

造军火需要产业工人，四处征讨就需要专业士兵和整套后勤。

---

cqduoluo 于 2017-4-30 19:52:42 发表了：

> yurikhan 发表于 2017-4-30 10:13
>
> 不光是人力的数量，至少还要涉及人力资源的投放。
>
> 造军火需要产业工人，四处征讨就需要专业士兵和整套后 ...

欧洲人征服美洲靠的是正规军？临高征服欧洲为什么要正规军？

与其把这些武器卖给外国人，不如搞对外征服的殖民公司，反正都是不受控的武力。

---

yurikhan 于 2017-4-30 20:36:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-30 19:52
>
> 欧洲人征服美洲靠的是正规军？临高征服欧洲为什么要正规军？
>
> 与其把这些武器卖给外国人，不如搞对外征服 ...

因为对手不一样。

美洲人连合格的金属武器和防具都没有。驮兽也没有，车辆也没有。看到外来者还以为是羽蛇神降临。羽蛇神还有传染病。

欧洲人，就是搞定了美洲人那种咯。再不堪，他们已经把触角伸到了东亚。即便是大能如元老院，在发展的早期也得借助澳门和耶稣会勾勾搭搭。这种勾搭不会是无限期的，根本的矛盾是无法调和的。

---

yurikhan 于 2017-4-30 20:40:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-4-30 19:52
>
> 欧洲人征服美洲靠的是正规军？临高征服欧洲为什么要正规军？
>
> 与其把这些武器卖给外国人，不如搞对外征服 ...

如果满足于写成龙傲天制霸寰宇白皮猪无力可挡的爽文，那当然没话说。元老院很容易就可以把一切敌对势力写死。

---

xuelindiao 于 2017-4-30 21:54:12 发表了：

> yurikhan 发表于 2017-4-30 20:40
>
> 如果满足于写成龙傲天制霸寰宇白皮猪无力可挡的爽文，那当然没话说。元老院很容易就可以把一切敌对势力写 ...

元老院很容易就可以把一切敌对势力

写

死

这个必须点赞！

---

cqduoluo 于 2017-5-1 21:24:35 发表了：

> yurikhan 发表于 2017-4-30 20:40
>
> 如果满足于写成龙傲天制霸寰宇白皮猪无力可挡的爽文，那当然没话说。元老院很容易就可以把一切敌对势力写 ...

眼下是 17 世纪而已，除开本土之外全世界能有几百欧洲人的城堡都屈指可数，元老院无论技术优势还是人力优势怎么就不够了？

倒是你幻想的那些土著盟友恐怕才是元老院更大的敌人。。。

我觉得你这个写死提得挺好的，不过对象错了。

---

cqduoluo 于 2017-5-1 21:25:51 发表了：

至于元老院现在去攻打葡萄牙本土，请问是为了收刮不洗澡的葡萄牙公主么？

---

yurikhan 于 2017-5-2 08:17:12 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-1 21:25
>
> 至于元老院现在去攻打葡萄牙本土，请问是为了收刮不洗澡的葡萄牙公主么？ ...

QUOTE 吃饱撑的，有运力全世界输出军火，还不如直接灭了葡萄牙呢。

---

yurikhan 于 2017-5-2 09:27:58 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-1 21:24
>
> 眼下是 17 世纪而已，除开本土之外全世界能有几百欧洲人的城堡都屈指可数，元老院无论技术优势还是人力优势 ...

打赢是绝对没问题的，就把地图画到远东，远了不管的话：卡住东南亚，地图边缘会不定期刷出欧洲船若干，刷多少灭多少，非常开心。

在“打赢”的基础上，实现“灭”人家的话那肯定是要复杂一些的。需要考虑的方面肯定会更多。估摸着，越远越多。

好比，沿着海岸线照着现代海图拆迁欧洲人的商栈堡垒贸易点，一路拆迁过去也得有补给跟着，食粮饮水的采买，弹药消耗如果不建几个大据点搞复装，就得完全依赖大本营海运了。要不要再把人家的买卖接过来——如果不就地废弃的话，还得驻些人，最起码可以作电台中继站，这样一来不一定所有点都能实现自给。看上去，打过去就非常不实惠了。欧洲是肯定打不赢临高，临高打欧洲也没什么收益，实现了一种类似冷战的状态，小规模的私掠和摩擦可能会在边疆地区此起彼伏。

武的搞不了，文的可能会有戏码。临高教会挨个绝罚总是免不了的，这可能会成为一个有趣的背景存在，吴院长那里可能就成了新的誓反教窝点，白多禄心理会好一阵子过不去。

---

NuteGunray 于 2017-5-2 10:34:58 发表了：

加加宾克斯能打赢机器人军团是他的装备优势吗！

---

yurikhan 于 2017-5-2 11:50:24 发表了：

> NuteGunray 发表于 2017-5-2 10:34
>
> 加加宾克斯能打赢机器人军团是他的装备优势吗！

Darth Jar-Jar!

---

cqduoluo 于 2017-5-2 20:50:24 发表了：

> yurikhan 发表于 2017-5-2 08:17
>
> QUOTE 吃饱撑的，有运力全世界输出军火，还不如直接灭了葡萄牙呢。

我的意思就是，土著的生产力水平肯定没欧洲白皮高，元老没必要去武装这些土著对抗欧洲人，没必要也没意义，多死点土著，反而对元老院以后统治他们更有利。

---

btiger333 于 2017-8-3 22:39:02 发表了：

接收的伪明军工产业不是可以继续发挥余热么，比如缺乏资金、技术改造难度较大的作坊，可以继续生产原位面的各种火器进行出口，用临高技术和材料改进工艺和质量，成本应该能下降，另外利润还能提高，也有利于积累工业资金，安定民生。

---

hbwmonkey 于 2017-8-3 22:49:24 发表了：

元老院卖给过夸克穷南阳式步枪

---

高墙 1959 于 2017-8-4 11:54:27 发表了：

参照历史上西方国家对使用火器的清军的评价，在没有训练的情况下用火器还不如用弓箭

---

煞破狼 于 2017-8-4 12:13:50 发表了：

_本帖最后由 煞破狼 于 2017-8-4 12:35 编辑_

光卖武器不进行系统培训，不训练新式军队，那么当地土人装备澳宋武器还是渣，具体情况可以参考祖鲁战争，在罗克渡口之战时一个连的龙虾兵面对四千祖鲁军队，祖鲁人中就有士兵拿着从伊散德尔瓦纳战役获得的的马蒂尼.亨利步枪，由于连标尺都不会调，在这场战斗中就没起到什么作用；而太平天国时期，太平军和湘军，淮军都装备了大量热兵器，然而缺乏专业的培训，还是低水平的冷兵器战斗模式以至于几十年后淮军面对接受全套近代作战指挥训练的日军，可以说打一次崩一次。

---

cctvnews 于 2017-8-4 12:32:44 发表了：

当运输大队长么？然后澳宋灭于更新了武器装备的西方殖民者

---

thomasyoung 于 2017-8-4 13:58:15 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-1 21:25
>
> 至于元老院现在去攻打葡萄牙本土，请问是为了收刮不洗澡的葡萄牙公主么？ ...

你吃苹果不洗的吗？

---

thomasyoung 于 2017-8-4 13:59:27 发表了：

> 煞破狼 发表于 2017-8-4 12:13
>
> 光卖武器不进行系统培训，不训练新式军队，那么当地土人装备澳宋武器还是渣，具体情况可以参考祖鲁战争，在 ...

类似供应阿卡给反对派让苏军陷入泥潭，总有些用处的。

---

yurikhan 于 2017-8-6 14:21:58 发表了：

> cctvnews 发表于 2017-8-4 12:32
>
> 当运输大队长么？然后澳宋灭于更新了武器装备的西方殖民者

保持代差

---
